[白手套加港元未來？]陳茂波：金管局伙央企投資一帶一路項目

財政司司長陳茂波昨日發表網誌，提及今年是「一帶一路」倡議提出5周年，並指金管局正在與部分央企探討合作，共同物色一些回報穩定並具有吸引力的海外項目，考慮以股本投資人的角色投資。
料港可成為基建融資中心
陳茂波撰文指出，金管局兩年前已經成立基建融資促進辦公室，發揮着橋樑角色，把國際資金引導投向具回報、有價值的項目，填補基建項目的資金缺口。他指中國與「一帶一路」相關國家的貨物貿易額累計超過5萬億美元，對外直接投資超過600億美元，為2008年金融海嘯後全球經濟復蘇增長作出一定貢獻。香港作為全球領先的國際金融中心，可以繼續發揮獨特優勢，服務國家所需，特別是可以成為「一帶一路」基建項目的融資中心。
陳茂波又說，香港也可以作為「一帶一路」沿線地區和大灣區內企業的國際業務總部和財資中心，政府已修改《稅務條例》，為財資中心的業務提供利得稅減半的稅務優惠，也正在積極爭取跟更多的其他經濟體簽訂全面性避免雙重徵稅安排，吸引更多內地和海外企業把境外的投資和業務總部放在香港。

omg

財政儲備同強積金化為烏有

搶呀

一帶一路是個黑洞

做融資中心係借錢俾人癲
'以股本投資人的角色投資'即係自己癲埋一份
兩樣野黎
掛羊頭賣狗肉

cls 波叔出城....dllm

［外匯基金條例］外匯基金須主要運用於影響港匯或保持金融體系健全

已成歷史文件

服務國家所需衰

儲錢閃人

窮起上嚟又追稅又打香港外匯儲備主意，國際金融中心就快收皮

賣港賊日日都在出賣香港人利益

發揮着橋樑角色，把國際資金引導投向具回報、有價值的項目，填補基建項目的資金缺口

橋樑角色係揾街外錢'填缺口'呀
唔撚係自己磅水呀頂你

今次真係要推

要多啲人知

屌你老母，原本借啲意係大白象工程上繳都算，家下擺明車馬攞錢

等睇美國block埋香港

錢又投資咗一帶一路，無回報又收唔番錢，金管局嘅錢某程度上係香港嘅「棺材本」，唔係比你班友私自攞去擦北大人鞋㗎！呢班仆街真係等天收

唔好話香港獨咩野立喇

仆街了